加拿大醫生們反對超過7億美元的漲薪協議：我們已經掙得太多了！

近日，據美國有線新聞網 CNN 報道，加拿大魁北克省的一些全科醫師和醫學專家們簽署了一項請願，表示他們不想要於上月和省政府達成的上億元的漲薪協議。

相反，他們表示這部分錢應該被重新再分配，用於資助更多的護士和醫療保健行業的專業人員，讓病人擁有更能負擔得起的醫療保健。

「漲薪真的讓人更震驚，因為我們的護士、醫院職員以及其他專業人員都面臨著非常艱難的工作環境，同時病人們由於受到近年來財政預算削減的影響，並沒有充分享受到必要的醫療服務」，醫生組織Médecins Québécois pour la Régime Public在請願書里寫道。

「似乎對財政預算削減免疫的就是我們醫生自己的薪水了」。

自 2 月 25 日起，目前已有超多 700 名的內科醫生、全科醫生、專家以及醫學院學生簽署了這項請願書。

「把錢留在桌面上」
據當地媒體 CBC 報道，該漲薪協議於上個月與魁北克省政府達成，協議規定將給予魁北克省大約 1 萬名醫生們 1.4% 的漲薪幅度，這意味著他們的總年薪將從 47 億美元升至 54 億美元。

據瞭解，加拿大衛生部為一位內科醫生制定的平均年薪為 26 萬美元。

於是便出現了醫生們呼籲「把錢留在桌面上」。（「把錢留在桌面上」是一個財務術語，意思是為避免某一方獲取最大的利益，以求將錢重新分配來解決照顧到每一方的需求）

對此，魁北克省衛生部長 Gaetan Barrette 則表示，要是醫生們不想加薪，他沒有任何意見。

但他同時表示，要是不是大部分醫生都簽署反對的話，衛生部不能撤銷該漲薪協議。

與之形成鮮明對比的是，該省的大部分護士表示他們的工作環境十分令人絕望，超負荷的工作，薪水又過低。

今年一月，該省的一名護士 Emilie Ricard 在社交網站上調侃抱怨衛生部長 Barrette 所說的「醫療系統改革大獲成功」。

有冇加撚講得返過程
我記得好似唔係咁，中間重有d野

唔撚係掛

死五毛romanov

講咁多野抹黑香港專業醫生

你無非係想為引進大陸垃圾醫生舖路同make noise咋嘛

屌你老母 大陸咁撚好 有咩事你咪上深圳市人民醫院睇病囉 千祈唔好黎公立呀

你識條春咩

痴線...
高尚既精神

想逃稅咋話?
我係香港識好多公屋撚都係咁玩法
減人工博上居屋 好過你加個一千幾百

依排我都賺夠啦.jpg

大約 1 萬名醫生們 1.4% 的漲薪幅度，這意味著他們的總年薪將從 47 億美元升至 54 億美元。

1.4%升幅點由47億加到54億

利申：冇睇source

咁係win-win
係咪太多大陸仔落香港搞到成個社會黑心哂

一萬個醫生裡面得七百幾個讚成

乜鳩証據都冇就鳩up

唔睇內文又要沖出黎柒
據瞭解，加拿大衛生部為一位內科醫生制定的平均年薪為 26 萬美元。
人地一個月=你番成年工啦
減人工博上居屋都講得出

加拿大同香港制度唔同
人地有fee schedule，而且無乜私人市場
同埋佢地又無咁多人係鄰國湧黎睇症

香港:加多D!加多D!薪水低啊!